[
 { question: 'Что такое валидация? Типы проверок HTML документа?', answer: 'Валидация это процес проверки HTML документа с помошью специальных программ валидаторов на соответсвие веб сандартам и обнаружении ошибок. Основные проверки это: 1) Проверка на вложенность. 2) Проверка синтаксиса. 3) Проверка DTD. 4) Проверка на наличие лишних или неизвестных елементов.' },
 { question: 'Какой тег использовать для того чообы сверстать кнопку?', answer: 'Чтобы сверстать кнопку можно использовать следующие теги <input type=`button`> <button type=`submit`> <input type=`submit` value=`button`> <button> <a>' },
 { question: 'Что такое инлайновые стили? Можно ли их переопределить?', answer: 'Инлайновые стили это стили которые прописываются в самом HTML. Да их можно переопределить с помошью дерективы !important' },
 { question: 'Есть ли у HTML елементов свои дефолтные стили?', answer: 'Да практически у каждого елемента есть свои стили.' },
 { question: 'Для какого тега используеться атрибут alt и зачем он нужен?', answer: 'alt используеться для тега img он выводит указанный текс если картинка не загрузилась.' },
 { question: 'Что такое селектор? И какие селекторы существуют?', answer: 'Селектор это идентификатор с помошью которого мы можем стилизовать какойто конкретный елемент, или группу елементов к которомы применен селетор. Селесторы есть простые и комплексные, простые это: *, селектор по тегу, селектор класса, id селектор. А комплексные селекторы это селекторы которые состоят из простых.' },
 { question: 'Что такое спецефичность селестора? Как считать вес селестора?', answer: 'Спецефичность или вес селестора это свйоство селектора которое помогает браузеру понять какие стили применить к елементу если к нему применен не один селектор. Веса селекторов * 0, селестор тега 1, селестор класса 10, селестор id 100, инлайновый селектор 1000.' },
 { question: 'Какая разница между Normalize.css и Reset.css?', answer: 'Normalize.css приводит дефолтное отображение всех елементов на странице примерно к одному виду а Reset.css полностью обнуляет дефолтные стили елементов.' },
 { question: 'Какая pазница между null и undefined?', answer: 'Это оба нулевые значения но undefined означает что чтото пока еще не определенно, а null явно присваиваеться и означает что значение отсутсвует.' },
 
 { question: 'Что такое Hoisting?', answer: 'Это процес поднятия переменных и функций в глобальную или функциональную область видимости еще на этапе интерпретирования.' },
 { question: 'Раскажити как ведуть себя операторы && и || .', answer: 'Оператор && ищет первое false ели не находит его то возвращает последнее true значение. Оператор || ищет первое true если не находит то возвращает последнее false значение.' },
 { question: 'Какие есть таймеры в JS? Раскажите про них.', answer: 'В JS есть два типа таймера setTimeout и setInterval. setTimeout вызывает функцию после какогото промежутка времени один раз, а setInterval вызывает функцию через какойто промежуток времени пока его не остановить.' },
 
 { question: 'Почему пришел в разработку?', answer: '' },
 { question: 'Что нравиться в разработке?', answer: '' },
 { question: 'Какое самую сложную задачу ты выполнял?', answer: '' },
 
 { question: 'Какие есть типы списков в HTML?', answer: 'В HTML есть три типа списков маркерованный, нумерованный, список определений. Маркерованный список прописываеться с помошью тегов <ol> и <li>. Нумерованный прописываеться с помошью <ul> и <li>. Список определений приписываеться тегами <dl> - контейнер, <dt> - оперделение, <dd> - поясняющий текст.' },
 { question: 'Как семантически правильно сверстать картинку с подписью?', answer: 'С помошью тегов <figure> <img> и <figcaption>.' },
 { question: 'Какая разница между margin и padding?', answer: 'margin это отступ от border до соседних елементов, а padding от border до контента.' },
 { question: 'Какая разница между display: none; и visibility: hidden; ?', answer: 'Разница в том что display: none; вырезает елемент из документа и доступ в нему можно получить только из DOM также елемент никак не парситься поисковиками, а visibility: hidden; просто скривает елемент со страници, он влияет на расположение соседних елементов но его не видно и нельзя нажать.' },
 { question: 'Какая разница между блочными и строчными элементами?', answer: 'Разница в том что блочние элементы будут занимать всю доступную ширену, а строчные подстраиваются под контент по этому строчные всегда идут друг за другом. Также блочными элементам можно указывать высоту и ширену и margin по всем 4 сторонам, а строчным нельзя указывать вистоу и ширену и margin можно добавлять только справа и слева.' },
 { question: 'Какая разница между Адаптивным(adaptive) и отзывчивым(responsive) дизайном?', answer: 'Разница в том что адаптивный дизайн это несколько вариантов сайта которые подгружаються под конкретную ширену устройства, а отзывчивый это когда сайт сам подстраиваеться под ширену устройства.' },
 { question: 'Что такое область видимости(scope)?', answer: '' },
 { question: 'Что такое use strict в Js и на что он влияет?', answer: '' },
 { question: 'Какая разница между let, const и var?', answer: 'Переменные обьвленные с помошью var всплывают, let это переменная ее можно переопределить, const это константа которую нельзя переопределять. Также у let, const блочная область видимости а у var функциональная или глобальная область вдимости.' },
 { question: 'Что такое функции высшего порядка(higher order function)?', answer: 'Функции высшего порядка это функции которые принимают в себя функии или возвращают функции.' },
 { question: 'Что такое DOM?', answer: 'DOM или document object model обьектная модель документа, наш HTML документ выраженый в обьектах которими с помошью js можно манипулировать.' },
 { question: 'Что такое распространение события(event propagation)?', answer: 'Это миханизм который отрабатывает когда какое либо событие происходит в документе событие распрастраняеться от обьекта window до вызывающего его элементе при этом событие затрагивает всех предков. Есть три фазы распространения события погружение(capture), таргет(target), всплытие(bubbling), при всплытие событие вызывает остальные подобные обработчики.' },
 { question: 'Что такое делегирование событий(event delegation)?', answer: 'Это когда мы вешаем не множество одинаковых обработчиков на множество элементов, а один обработчик на родительский елемент.' },
 
 { question: 'Что такое HTML? Для чего он используеться?', answer: 'HTML или HyperText Markup Language, язык разметки гипертекста которий используют для определения структуры html страници. Структура страници задаеться с помошью тегов и их атрибутов. Основная задача HTML обьяснить браузеру как отобразить информацию и какого типа эта информация.' },
 { question: 'Перечислите типы input элементов.', answer: 'Их всего 23, и я не помню всех но могу назвать основные я это: password number text email file radio range checkbox и большое каличество разных инпутов для работы с датой и временем.' },
 { question: 'Что такое элемент canvas? И для чего его используют?', answer: 'canvas переводиться как холст и этот элемент используеться для отрисовки графики с помошью JS, можно рисовать геометрические фигуры, градиенты и тому подобное.' },
 
 { question: 'Что такое CSS правило?', answer: 'Это синтаксис в котором есть селектор к которому присваиваються стили, стили присваиваються в манере свойство и значение этого свойство. Пример div { width: 100px; }' },
 { question: 'Какая разница между классом и индикатором(id) в CSS?', answer: 'Вес id как селектора больше чем вес класса. Id должет быть 1 на странице и его лучше использовать для того чтобы обращаться к нему из JS, а класс лучше использовать для стилизации и его можно присваивать большому количеству элементов.' },
 { question: 'Что такое CSS спрайт и для чего он используеться?', answer: 'CSS-спрайт – способ объединить много изображений в одно, чтобы: Сократить количество обращений к серверу. Загрузить несколько изображений сразу, включая те, которые понадобятся в будущем.' },
 { question: 'Как превратить любой тип дпнных в булевый? Перечислите ложные значения в JS', answer: 'Чтобы превратить данные в булевый тип можно использовать Boolean() или !!. В JS ложные значения это false, NaN, ``, 0, null, undefined.},
 { question: 'Какие есть методы строк в Js?', answer: 'Когда я узнавал их было 27, всех я на изусть не знаю но могу назвать основние которыми пользовался: .charAt(), .endsWith(), startsWith(), .toUpperCase(), .toLowerCase(), length, .includes(), .replace(), .slice(), .split(), .trim(), .match(), .indexOf(), .lastIndexOf().' },
 { question: 'Какие есть методы массивов в Js?', answer: 'У масивов есть большое количество методов как у екземпляров класса так и у самого класса, я постараюсь перечислить основные которые активно использовал: .map(), .pop(), .push(), .shif(), .unshift(), .join(), .forEach(), .isArray(), .concat(), .at(), .fill(), .find(), .sort(), .filter(), .includes(), .slice(), .splice(), .reduce().' },
 { question: 'Какая разница между e.preventDefault() и e.stopPropagation()?', answer: 'e.preventDefault() отменяет дефолтное поведение елемента например если слеоать ссылку и применить этот метод к событию клик то ссылка не будет нас перенаправлять на другую страницу, а e.stopPropagation() отменяет всплытие события.' },
 { question: '', answer: '' },
]